[中文撚請入] 岩岩有一單新聞關於"打機"

港聞
港大調查：近一成小學生打機成癮 10歲童偷父母手機打足10個鐘

打機上癮，後果可能與賭上癮不相伯仲。香港大學一項有關「香港高小學生打機習慣調查」的研究，以問卷形式調查約2,000名小學四至六年級學童，發現當中近一成學生有打機成癮的風險、約一成學生平均每日花3小時或以上打機。有老師更指，曾遇到一名約10歲學生為了打機，夜晚趁父母入睡，偷偷拿走父母手機玩遊戲，不眠不休玩足10小時，結果遲到缺課的情況愈趨頻密。
研究建議，家長勿一刀切不讓學童打機，而是透過良好的親子溝通，讓學童學會節制及控制自己。有學校老師亦指，學童是否打機上癮，關鍵在於家長自身有無做好榜樣。

有冇人覺得"打機" 呢兩個字用得好奇怪? 正常都係口語/對話先會講"打機" , 但一篇新聞什至乎一個研究既主題包含"打機" 兩個字就成件事好唔專業, 好柒
如果真係用"打機", 照字面解係打落部機器道, 書面語應該寫番"玩遊戲機"

有冇人有同感

係你想改變番人地語文上嘅運用時
唔該你做好自己先

岩你老母

照你咁講，手機都應該寫做手提電話啦

未請教, "岩"有咩問題?

書面語係應該寫手提電話, 考試都唔會寫"手機"啦

岩都屌
係你老母呀 係「喺」呀

非傳統中文，可以話係本土化左既粵語用字

過往香港人用「打的」表達「坐計程車」就成功侵佔中國大陸既日常用語

我覺得「打機」係香港成為一份研究既用字，無影響表達，所以無問題

呢位巴打講得好 "岩"跟本好多人都用開

仲有，玩遊戲機書面語係NDS PSP嗰堆，家下玩手機打電腦就唔係玩遊戲機啦，真係考試作文就係打遊戲但係要我日常生活都見到呢堆蝗語用法就真係不了

呢位巴打都有你既道理

好撚心啦, 低質抽水不如收皮啦

係同喺有分別㗎戇鳩仔
eg 你係戇鳩仔
我喺連登見到個戇鳩仔